\documentclass{article} %[12pt]
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xcolor}
\title{\textbf{Stage L3}}
\author{Luc GUILLOT - Astrid LACOTTE}
\setlength{\parindent}{0cm}


\begin{document}
\maketitle


\begin{section}{Définitions}

u suit une loi gaussienne de paramètres $N(0, \gamma)$.

$u = k \ast W$ avec $k \in M_{M,N}(\mathbb{R}), W \in M_{M,N}(\mathbb{R})$


On assimile $\Omega$ à $\Omega = \frac{\mathbb{Z}}{M\mathbb{Z}} \times \frac{\mathbb{Z}}{N\mathbb{Z}}$.
\\
$\mathcal{F}(s)(\xi) = \sum_{ \nu \in \Omega}{s(\nu) \cdot e^{-2i \pi \langle \xi,\nu \rangle}}$ avec 
$\langle \xi,\nu \rangle =  \frac{ \xi_1 \nu_1}{M} + \frac{ \xi_2 \nu_2}{N}$ pour $\xi = (\xi_1,\xi_2)$ et $\nu = (\nu_1,\nu_2)$
\\
$\mathcal{F}^{-1}(s)(x) = \frac{1}{MN}\sum_{ y \in \Omega}{s(y) \cdot e^{2i \pi \langle x,y \rangle}}$
\\
$A(k)(x) = \sum_{ y \in \Omega}{k(y)\overline{k(x+y)}}$ \\
$A(k) = \mathcal{F}^{-1}( {\lvert \mathcal{F}(k) \rvert }^2)$
\\
d'où $\mathcal{F}(A(k)) =  {\lvert \mathcal{F}(k) \rvert }^2 $
\\
$f \ast g (x) = \sum_{ y \in \Omega}{f(y)g(y-x)}$
\\
$\gamma = \sigma^{2} \cdot A(k) $
\\
$k_0 = \mathcal{F}^{-1}( \sqrt{(\lvert \mathcal{F}(A(k) \rvert) }) = \mathcal{F}^{-1}( \sqrt{( \mathcal{F}(\frac{\gamma}{\sigma^2}  }))$
\\
Rappel : Il y a équivalence entre les trois points suivants:\\
$k_1 \ast W = k_2 \ast W$
\\
$A(k_1) = A(k_2)$
\\
$\lvert \mathcal{F}(k_1) \rvert = \lvert \mathcal{F}(k_2) \rvert$
\\
\\
A partir d'une image $u = k \ast W$, pour $\mu = 0$ et $\sigma^2 = 1$, on définit:
$\Gamma = \frac{A(u)}{MN}$ \\
$K_0 =  \mathcal{F}^{-1}( \sqrt{\lvert \mathcal{F}(\Gamma) \rvert })$



\end{section}

\begin{section}{Premiers résultats}

$\mathbb{E}[\Gamma(x)] = {\gamma}(x) $
\\
\\
Preuve : $ \mathbb{E}[\Gamma(x)] = \mathbb{E}[\frac{A(u)(x)}{MN}$] = $\frac{1}{MN}\mathbb{E}[\sum_{y \in \Omega}u(y)u(x+y)] = \frac{1}{MN}\sum_{y \in \Omega}Cov[u(y),u(x+y)] = \frac{1}{MN}\sum_{y \in \Omega}\gamma(x) = \gamma(x)$
\\
\\
$\mathbb{V}[\Gamma(x)] = \frac{2 {\left\| \gamma \right\|}^2_2}{(MN)^2}$
\\
\\
Preuve : $\mathbb{V}[\Gamma(x)] = \mathbb{E}[\Gamma^2(x)] - \mathbb{E}[\Gamma(x)]^2 = 
\mathbb{E}[\Gamma^2(x)] - {\gamma}(x)^2$
\\
$\mathbb{E}[\Gamma^2(x)] = \mathbb{E}[(\frac{1}{MN}\sum_{y \in \Omega}u(y)u(x+y))^2] = \frac{1}{(MN)^2}\sum_{y \in \Omega}\sum_{z \in \Omega}\mathbb{E}[u(y)u(x+y)u(z)u(x+z)] = 
 \frac{1}{(MN)^2}\sum_{y \in \Omega}\sum{z \in \Omega}\mathbb{E}[\sum_{a \in \Omega}k(a)W(y-a)\sum_{b \in \Omega}k(b)W(x+y-b)\sum_{c \in \Omega}k(c)W(z-c)\sum_{a \in \Omega}k(d)W(x+z-d)] =  
  \frac{1}{(MN)^2}\sum_{y \in \Omega}\sum{z \in \Omega}( \sum_{a \in \Omega}k(a)k(x+a)k(a+z-y)k(a+x+z-y)\mathbb{E}[W(y-a)^4] + \sum_{a \in \Omega}k(a)k(x+a)\mathbb{E}[W(y-a)^2]\sum_{c \in \Omega}k(c)k(x+c)\mathbb{E}[W(z-c)^2] + \sum_{a \in \Omega}k(a)k(a+z-y)\mathbb{E}[W(y-a)^2]\sum_{b \in \Omega}k(b)k(b+z-y)\mathbb{E}[W(x+y-b)^2]+ \sum_{a \in \Omega}k(a)k(a+x+z-y)\mathbb{E}[W(y-a)^2]\sum_{b \in \Omega}k(b)k(b+x+z-y)\mathbb{E}[W(x+y-b)^2] = 
 \frac{1}{(MN)^2}\sum_{y \in \Omega}\sum{z \in \Omega}( \sum_{a \in \Omega}k(a)k(x+a)k(a+z-y)k(a+x+z-y)\mathbb{E}3\sigma^4 + \sum_{a \in \Omega}k(a)k(x+a)\sigma^2\sum_{c \in \Omega}k(c)k(x+c)\sigma^2 + \sum_{a \in \Omega}k(a)k(a+z-y)\sigma^2\sum_{b \in \Omega}k(b)k(b+z-y)\sigma^2+ \sum_{a \in \Omega}k(a)k(a+x+z-y)\sigma^2\sum_{b \in \Omega}k(b)k(b+x+z-y)\sigma^2
 =
 \frac{1}{(MN)^2}\sigma^4\sum_{y \in \Omega}\sum{z \in \Omega}(A(k_0)(x)^2 + A(k_0)(z-y)^2 + A(k_0)(z+x-y)^2) =  
 \gamma(x)^2 +2\sigma^4\frac{1}{(MN)}\sum_{y \in \Omega} A(k)(y)^2 
 = \gamma(x)^2  + \frac{2 {\left\| \gamma \right\|}^2_2}{(MN)^2}$
\\
\\
$\mathbb{E}[\mathcal{F}(K_0)^2(\xi)] = \mathcal{F}({k_0})^2(\xi)$
\\
$\mathbb{V}[\mathcal{F}(K_0)^2(\xi)] = \mathcal{F}({k_0})^4(\xi)$
\\
\\
$\mathbb{E}[\mathcal{F}(K_0)^2(\xi)] = \mathbb{E}[\frac{\mathcal{F}(\Gamma)}{\sigma^2}](\xi) = \frac{1}{\sigma^2}\cdot \mathbb{E}[\sum_{ \nu \in \Omega}{\Gamma(\nu) \cdot e^{-2i \pi \langle \xi,\nu \rangle}}] = \frac{1}{\sigma^2}\cdot \sum_{ \nu \in \Omega}{\mathbb{E}[\Gamma(\nu)] \cdot e^{-2i \pi \langle \xi,\nu \rangle}} = 
\frac{1}{\sigma^2}\cdot \sum_{ \nu \in \Omega}{\gamma(\nu) \cdot e^{-2i \pi \langle \xi,\nu \rangle}} =\frac{1}{\sigma^2}\cdot \mathcal{F}(\gamma)(\xi) =\mathcal{F}(A(k_0))(\xi) = \mathcal{F}(k_0)^2(\xi) $
\\
\\
$\mathbb{V}[\mathcal{F}(K_0)^2(\xi)] = \mathbb{E}[\mathcal{F}(K_0)^4(\xi)] - \mathbb{E}[\mathcal{F}(K_0)^2(\xi)]^2$.
\\
\\
D'une part, $\mathbb{E}[\mathcal{F}(K_0)^4(\xi)]= $
\\
\\
$\mathbb{V}[\Gamma](x) = \mathbb{E}[\Gamma^2](x) - \mathbb{E}[\Gamma](x)^2 =  \mathbb{E}[\Gamma^2](x) - \Gamma(x)^2$



\end{section}

\end{document}
